## 直感！

Board::hitome-1

ふかく考えないで直感（ちょっかん）で打ってください。

とにかく、自分の石がつながるように、相手の石がバラバラになるように打つのです。

つながっていれば全体が大きな群（む）れとなるので囲まれにくくなるからです。

---

白が「五の７」と打ってきたところです。
どう対応しますか？

Board::hitome-2

---

上の問題のつづきです。
白が「六の８」と切ってきました。

これは無茶（むちゃ）な手です。きちんと対応（たいおう）しましょう。

Board::hitome-3
